# Панель для OpenServer

## Desktop версия
Скачать можно [тут](https://yadi.sk/d/Z9ah0Sj43VmVPV)<br>
описание изменений находится в [файле](https://yadi.sk/i/vDZ4QNOm3WWRfY)

## Web версия
Для работы панели, требуется наличия NodeJS (https://nodejs.org)

### Расположение панели
Данную панель **рекомендуется** располагать в корне каталога с Open Server, фактически, она может корректно работать из любого для Вас удобного каталога

```
! Независимо от расположения панели, требуется откорректировать настройки панели
! Для того чтобы срабатывал автоматический перезапуск Open Server, панель необходимо запускать с правами администратора
```

### Установка зависимостей и сборка проекта

Для сборки некоторых модулей сначала нужно будет установить дополнительные библиотеки

```
# https://www.npmjs.com/package/windows-build-tools
npm install --global --production windows-build-tools
npm install --global node-gyp pm2
```

##### Клонирование и сборка проекта

``` bash
# Клонирование репозитория
git clone https://gitlab.com/wormen/server-panel.git путь_до_Open_Server/server-panel

# Установка зависимостей
$ npm install # Or yarn install

# Запуск в Dev режиме
$ npm run dev

# Сборка проекта и запуск в production режиме
$ npm run build && npm run launch
```


Панель доступна по адресу
```
http://localhost:11000
```

#### На текущий момент есть
- REST API
- Мониторинг CPU / RAM / Свободное место на дисках
- Вывод списка процессов запущенных OS (Apache/Nginx/и т.д.)
- Добавление доменов с автоматической конвертацией в punycode)
- Вывод списка доменов, с возможностью фильтрации
- Генерирование настроек FTP, с привязкой к актиному профилю
- Листинг и просмотр сгенерированных Email файлов
- Встроенный MQTT сервер
- Архивирование/Распаковка каталогов сайтов
- Автозапуск встроенных сервисов, автоматический перезапуск при ошибке


#### Планируется сделать:
- Создание бэкапов (MySQL и других БД), в ручном и автоматическом режиме
- Мониторинг логов в realtime
- Управление php.ini из панели
- Раздельный перезапуск модулей, таких как apache/nginx/и др.
- Управление настройками apache/nginx/mysql из панели
- Установка SSL сертификатов для apache/nginx из панели
- Автоматическое обновление панели
- Генерирование файла path.txt из панели, для добавления окружения PATH в окружение Open Server
- Запуск панели в качестве службы Windows
